[IG黑店]報消委會其實有無用

話說小弟係一間IG shop買鞋，之前有幫襯過，個店主表示14-21日到貨，但過左個半月都未收過任何回音，走左上佢IG留言，轉個頭比佢del埋我個留言，話我唔尊重佢，影響佢聲譽 順手比佢block埋

我其實就唔係好care個幾舊水，但係比人block條氣唔順 有無人試過報消委同小額錢債係可以搞到呢d無良黑店

係ig shop買野都係on9

建議直接小額錢債, 入紙申請方便, 又唔需要律師, 不過最好搜集好證據, 同埋有對方全名, 唔係出唔到傳票

得啦得啦

小額我準備報 我見消委有得網上同電話投訴 就準備兩樣都試下 最抵死係間野有門市

你查定冊, 搵定公司負責人個全名, 住屋地址, 有時間既踩埋線確認, 最重要係確保傳票到佢手上, 佢唔出現就直接判輸

睇過消委會D調解好廢, 舖頭合作既咪和解, 唔合作根本乜柒都做唔到

IG shop都查到冊架咩 sole proprietor黎架嘛？其實得公司地址 有無用

無開過公司又真係查唔到

消委會只係設嚟滿足香港人嘅投訴欲 無實權的
有證據的話都係報海關/報警

其實呢d仆街開ig shop洗唔洗交稅 銀行户口有交易 其實要拉都拉到架喎 我頭先睇小額錢債 佢話如果係sole proprietor要去稅局商業登記署查 但我諗緊d仆街其實有無交稅

但報警會受理咩？ 幾舊水糾紛

叫佢7日內一係回水一係比貨
收唔到貨又冇回水就拎埋證據去報警

小額錢債一定要有嗰個人嘅真名同地址

去公司註冊處、稅務局、海關
舉報佢
冇商業登記證、冇申報稅項、賣假野=拉得

衣家諗住去稅局商業登記處查下間野 我諗佢未必有商業登記證 佢呢d應該就咁用個人名義都得？但我諗呢d人應該無交稅 最好應該捉埋佢交稅

如果報海關會唔會報商品說明條例好啲？

如果直接報警又會唔會比d警察放埋一二邊唔理？

小額錢債我諗係最正路 但我得間鋪頭地址 應該唔夠報？

所以衣家咪用民事途徑攞返你應有既權益囉

網店好多都冇登記 只係政府冇執正黎做
但係你舉報咗，佢就一定要做野
所以話 係香港要玩殘一個人好容易

須 辦 理 商 業 登 記 的 「 業 務 」
包 括 ：
為 了 圖 利 而 從 事 的 任 何 形 式 的 生 意 、 商 務 、 工 藝 、 專 業 、 職 業 或 其 他 活 動 ；

呢d人捉佢交稅就啱

支持

想問埋 其實用個人户口做生意 有無犯法